В этой задаче нужно будет написать функции управления памятью в операционной системе JOS.
Управление памятью можно разбить на три части:

* Функции для выделения физической памяти
* Функции для выделения виртуальной памяти
* Первоначальное выделение памяти при загрузке

Все эти функции находятся в файле `kern/pmap.c`.
Будет полезно изучить `inc/mmu.h` и `inc/memlapout.h`

## Функции для выделения физической памяти

В этой части нужно будет написать код следующих функций:

```
boot_alloc()
mem_init() (до вызова check_page_free_list(1))
page_init()
page_alloc()
page_free()
```

В JOS физические страницы учитываются в `struct PageInfo`.
В отличие от xv6, объекты `struct PageInfo` хранятся не в самих страницах, а отдельно.
После того как вы напишете реализацию этих функций, проверьте себя с помощью
`check_page_free_list()` и `check_page_alloc()` (вызов этих функций содержится в `mem_init()`).


## Функции для выделения виртуальной памяти

В этой части нужно будет написать функции выделения виртуальной памяти.
Вспомнтие материал лекции про организацию виртуальной памяти.
В JOS 32битное адресное пространство с плоскими сегментами и трёхуровневыми таблицами страниц (page directory - page table - page).
Посмотрите заголовочный файл `kern/pmap.h`, особое внимание уделите функциям `page2pa`, `pa2page` и `page2kva`.
В этом задании вам нужно будет чётко понимать, где использовать виртуальный адрес, а где физический.
Для виртуальных адресов в JOS принято использовать указатели C, а также тип `unitptr_t`, для физических - тип `physaddr_t`.

Напишите реализацию следующих функций:

```
pgdir_walk()
boot_map_region()
page_lookup()
page_remove()
page_insert()
```

Проверьте корректность с помощью `check_page()`.

## Первоначальное выделение памяти при загрузке

Теперь всё готово к тому, чтобы инициализировать адресное пространство.
У нас ещё нет пользовательских процессов, но стоит к ним подготовиться.
Описание адресного пространства находится в файле `inc/memlayout.h`.
Также вспомните семинар, на котором рассказывалось про организацию памяти в xv6,
с точки зрения расположения ядра в физической памяти xv6 и JOS похожи.

Заполните строчки, выделяющие адреса в `mem_init()` после вызова `check_page()`.
Если вы всё выполните правильно, то заработают тесты `check_kern_pgdir()` и `check_page_installed_pgdir()`.

## Отладочные функции (дополнительно)

Это задание дополнительное, выполнение не проверяется тестами.
Приступите к нему, когда лабораторная работа будет уже зачтена, так как вам потребуется менять файлы,
изменение которых запрещено проверочной системой.

Реализуйте отладочные команды в JOS monitor (`kern/monitor.c`):

* Команду, которая по диапазону виртуальных адресов печатает соответствия виртуальных и физических адресов вместе с правами доступа (проверьте, что вашу команду можно выполнить с аргументами `0x0 0xffffffff`).
* Команду, которая меняет прав доступа для произвольной страницы (проверьте, что вы сможете сломть работу JOS, к примеру, закрыв стек на запись).
* Команду, которая печатает содержимое памяти по диапазону физических адресов (подумайте, как это можно сделать).

## P.S.

Если при сборке возникает ошибка
```
ld: obj/kern/printfmt.o: in function `printnum':
lib/printfmt.c:41: undefined reference to `__udivdi3'
```
То нужно установить пакет gcc-multilib (для соответствующей версии gcc).
